原來泛民19人當初唔接受自辱委任，都唔夠三分二在席通過重大議案！點解當初呃人唔受委任就會被改《基本法》？

【Now新聞台】四名民主派立法會議員，郭榮鏗、郭家麒、梁繼昌和楊岳橋被取消資格。他們說，能與港人捍衛核心價值，只感光榮，並無後悔。15名民主派議員就宣布總辭，議會將剩低43名議員。

政府宣布四名民主派議員喪失議員資格後，當時正在進行的立法會大會休會。四名取消資格的議員，郭榮鏗、郭家麒、梁繼昌和楊岳橋步出會議廳。他們指，有幸為香港爭取民主等核心價值，是他們的光榮。

19名議員離職後，議會內剩43名議員，41名建制派，加上鄭松泰和醫學界陳沛然，政府的法案及議員議案只要獲建制派支持就可通過。至於政改及修改基本法的重大議案，則因未達全體議員三分之二的門檻仍不能通過。

唔好講乜阻止明日大嶼

自辱派係度, 都唔夠票阻半條毛

拉布都係拖兩日, 都係無用

況且, 班仆街不嬲支持大白象

港豬澳佢地自己都讚成

自辱派